\section{Meeting 22. 10. 2020}

Ort: Zoom-Online-Meeting
\newline
Zeit: 13:00 Uhr
\newline
Meeting-ID: 951 5710 6731
\newline
Kenncode: 179320
\newline
Protokollant: 
\newline
Vorläufige Themenauswahl:
\begin{itemize}
\item Ihre (unsere) Fragen
\item Zeitplanung
\item HW, SW
\item Verteilung der Aufgaben
\item weiteres:
\end{itemize}

\vspace{2cm}
\noindent
unsere Fragen:
\begin{enumerate}
\item Soll die Datenauswertung zeitgleich mit der Aufnahme erfolgen? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Wird die Berechnung intern auf dem Paspberry Pi ausgeführt? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Bekommen wir die Dokumentation und den Source Code des Schussdetektors heute noch? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Welche Art von Kamera soll in diesem System verwendet werden?
\item Welche Brennweite/ Öffnungswinkel ist gefordert?
\item Wie wird die Dämpfung trotz hoher IP Schutzklasse umgangen?
\item Mit welcher maximalen Fahrgeschwindigkeit muss das System zurechtkommen?
\item Ist ein 24h Betrieb gefordert? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Ab welchem Lautstärkepegel soll das System anschlagen?
\item Wie viele Fahrzeuge sollen simultan erfasst werden?
\item Wie viele Fahrspuren soll ein System überwachen?
\item Welche Wetter- und Temperaturverhältnisse soll das System vertragen können?
\item Soll das System erweiterbar sein? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Soll das System Redundanzen besitzen? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Soll das System mobil ausgelegt werden? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Nach welchen Umwelt und Recycling Standards arbeiten wir?
\item In welchem Bereich liegen die Messtoleranzen?
\item Welche Fehlerwahrscheinlichkeit ist akzeptabel?
\item Soll eine Fernwartung / ein Fernzugriff möglich sein? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Mit welcher Messfrequenz wird das System arbeiten?
\item Muss bei der Entwicklung auf Servicemaßnahmen geachtet werden? \hfill $\Box$ Ja\qquad $\Box$ Nein
\item Welche Rahmenbedingungen gelten für die Dokumentation?
\item Welche Möglichkeiten haben wir in der Werkstatt?
\end{enumerate}
\newpage